ICAC又破大案

廉署起訴兩名中醫師涉虛假「病假紙」詐騙案
2020年8月31日

廉政公署今日(八月三十一日)落案起訴兩名中醫師，控告他們涉嫌簽發及使用一張虛假病假證明書，以詐騙一個中醫診所集團批出病假。

曾顯熙，三十四歲，中醫師，曾受僱於翹恩管理服務有限公司(翹恩)，被控一項代理人意圖欺騙其主事人而使用文件罪名，違反《防止賄賂條例》第9(3)條。

林子峰，三十七歲，中醫師及明岸堂東主，被控一項偽造罪名，違反《刑事罪行條例》第71條。

兩名被告將於星期三(九月二日)在西九龍裁判法院答辯。

曾顯熙於案發時獲管理多間中醫診所的翹恩聘用為中醫師。他逢星期一、三及五須於翹恩位於馬鞍山的一間中醫診所應診，每月享有兩天有薪病假。

另一名中醫師林子峰是深水埗中醫診所明岸堂的東主。

曾顯熙被控的罪名指他涉嫌於二○一九年三月六日至十九日期間某日，使用一張載有虛假或錯誤陳述的病假證明書，即他於二○一九年三月一日到明岸堂求診，以誤導翹恩。

林子峰被控的罪名指他涉嫌於或約於二○一九年三月一日，製造一張有關曾顯熙的虛假病假證明書，即曾顯熙於二○一九年三月一日到明岸堂求診，誘使另一人接受它為真文書。

據報該病假證明書可讓曾顯熙獲取兩天有薪病假所涉及的逾四千九百元薪金。

翹恩在廉署調查案件期間提供全面協助。

兩名被告已獲廉署准予保釋，以待星期三應訊。

厲害厲害

原來香港仲有icac

上年果單未來醫生紙呢

查埋啲濕鳩案 唔見icac查下港共政府背後嘅官商勾結

廉記cafe：見唔撚到喎

收檔喇icac

勁𠹌到 又瓦解咗一個大型詐騙集團

689 5000萬

任何刑事案件，只要見ICAC出現...

下？ 冇....冇拿？

齊來抓不同：

回西前：廉政公署

回西後：簾政公署

大拿拿4900蚊架單案，5000萬果啲case仔行埋一邊先啦

ice cream and coffee?

4900蚊，國際大案wo
遲下再下一城，破d幾十蚊既世紀大案

i can accept corruption

你就知道， 這個案件必定是多餘、對權貴無傷大雅，和像風紀捉學生一樣。

大英時：香港司法
淪陷後：香港私法

執左ICAC去,浪費資源

廉政行動202X終於有題材

朋友做過ICAC
專告細野, 因為易告入
正宗取易不取難